假如女友是真的 - 高慧然

假如女友是真的 - 高慧然

荃灣浮屍七竅流血，雙手僵硬、呈扣住手銬狀，口部還被貼了封箱膠紙。被列作自殺案且無可疑，旁人不信，死者家屬卻深信不疑，不但自己深信，還去網絡貼文後留言，勸其他人相信。

有這麼奇怪的家屬嗎？

自從每天出現莫名其妙的自殺案，且數字有增無減後，香港人在說「我們都是李旺陽」時，跟2012年李旺陽「站着上吊自殺」後的感受大不一樣，當時，多多少少有一點站在安全地帶，望着火災現場的味道，現在，是切身感受到了死亡的逼近，有冤無路訴的憤怒。掐指一算，不過是7年而已。7年時間，香港變得比中國更不堪，起碼，李旺陽的家屬：他的姐姐李旺玲堅拒接受弟弟自殺的說法。而李旺玲也確確實實是李旺陽貨真價實、如假包換的家屬。

反「逃犯條例」修訂以來，香港出現的自殺者，卻多數沒有家屬，即使有，也很難查證真假。比如9月24日荃灣近海濱花園浮屍，所謂「家屬」，是一個自稱是死者女友的女人。情侶這種關係，跟有血緣關係的親人不同，跟有法律上的契約關係的夫婦也不同，需要一些讓外人信服的證據來證明，比如合影、情書、網絡貼文、共同朋友的佐證之類。一個女人突然自稱是死者女友，如何證實就是真女友？

假如女友是真的，一個女人，親密伴侶突然自殺（跟患病死亡不同，女人並無心理準備），想必遭受極大打擊，居然有閒心閒力去看網絡貼文，留言叫陌生人相信其男友是真自殺，且無政治因素。你信不信？反正我不信。

高慧然
電郵 :kowaiyin2004@yahoo.com.hk